入黎測下你屬於咩意識型態

呢個測試會問你100+個問題，從而判定你屬於什麼意識型態。

最後檢測結果類似咁（非本人，網上圖片）。

答案一定唔係絕對，因為呢個測試係草創階段，未經過大規模測試的實證，只可以用作參考。不過對大家了解自己有幫助。

利申：該網站由法國左翼團體建立。

所謂意識型態，即係特定群體的人，對社會運作機制、人類歷史發展路向、社會矛盾形成及解決等等議題所形成的一套理論體系。統治者往往就會向被統治者灌輸一套特定的理論，用來將自己的統治合理化，令被統治者以為統治者代表自己的利益，甚至以為自己是統治者的一分子。詳情可以參考我地Youtube Channel的介紹。

其實我做左117題

借個位 會員標籤功能

你共產主義>資本主義

輕輕一推

唔知我算唔算係自由保守派?

共產>>資本

Found a fking commie here

What about me?

哩個應該會準過political compass

共產主義好

commie

都話未必準，just for reference

我都好想知我算唔算資本主義撚中嘅少數

睇黎大家都偏Rehabilitative justice同revolution

白色遍多
唔通我係中立撚

係咪題題都㩒中間

中間都少
1-5既話主要揀2/4多

共產👍👍

殘體字露底

幫推twitter:

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報資料:

金融戰線 永久離港 和你提清MPF

我係相反

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

資本主義is good

lm

you 藍絲？

anyway 香港呢個case係特別D嘅 連原本意識形態相反嘅人都認同要釋放義士同時代革命

第一條已經要google係咩黎

你可以選擇用殘體做嘅

個測驗係共狗開，會留record，大家唔想入集中營唔好做

如果共產主義100%會唔會做接班人

真正既馬克思共產主義係工人階級>>資本階級
係保障基層獲得更好福利

唔同依家中共既共產

我就最撚中立嘅

可能可以做書記

共產多過資本其實正常，因為某国共產黨行緊資本主義

收皮啦 又真正既馬克思xxxx

中國就係真正既馬克思主義體現

上年做過 有幾個唔同咗

有附加屬性
好rpg feel

開左翻譯好多問題都問到唔識點解

利申上年測

呢個測試的真正意義就在於此

用左殘體
好中間feel
我認為意識型態應該balance最好

係撚
而家係國家資本主義

其實結果會睇到係窮鬼定有錢人

自認cls嘅可以玩下呢個

u on9?

咁香港係有少少獨特

其實如果後生偏左絕對正常

同埋點解我副圖無唔開心
係咪死圖

lm

想知你覺得我係窮人定有錢人

唔係串你 但你可以讀多啲書先

邊睇

佢有啲咩咩主義 未聽過

連登仔不嬲係左

又唔讀書

唔認同都好，睇吓《資本論》先

無國家岩我哭左

咁肯定

用係香港人身上唔岩
本主主義 同 支持政府或者民族國家
係傳統政治取向係有矛盾

我都係啊巴打

想知閣下對馬克思主義有幾深入了解

我好想知近代史既紅色中國點解唔係馬克思主義

國際主義者

人類想文明大進步 一定要促進多層次既合作

有香港好少提起嘅海盜黨專利同私隱議題

咩都冇意見 香港咪最啱你

中立撚不過正義同人權係不可妥協

即係美國本土主義基本上就係trump果套make USA great again
而香港本土係make China 仆街again

其實有啲問題apply唔到係我地身上

#84

其實有好多條問題，前題唔同，我想揀既答案都唔同 搞到好多都亂揀

有無人同我一樣

資本論 神聖家族 黑格爾批判 共產黨宣言 等等

馬克思唔同時期既作品我都有睇過

小弟就 political science畢業+左膠大學歷史系 master,深造馬克思主義

請問有咩要update你知？

我咁即係點，有冇人解釋下

唔敢講中國而家屬咩主義 只可以講佢扭曲左共產主義 令好多人都覺得共產主義嘅實現=中國=唔好嘅主義

我覺得有啲野放係香港係贊成 但放係世界（發達國家係猶豫）同埋佢寫出黎啲statement太死 我贊同嘅時候又會覺得唔係真係咁贊同

中立撚？

玩還玩
咪貼上嚟自爆

有咩意思

no權貴資本主義

我都係 因為有啲問題個背境唔係香港 好似最高工作時數 香港直情無 外國我又覺得可能真係需要提高 但又無好確實咁了解佢地個環境所以揀左中立

比起以前右傾左

你...確定宜家嘅中國係行馬克思主義路線

上面成班暴徒

白色多到，真正既中立撚

有幾題唔知問乜所以亂答 結果竟然係...

有無搞錯牙 共產主義有43%好嬲

用殘體第一條見到條話體育賽事唔應該容許民族沙文主義

但沙文主義本身就imply咗極端/非理性/不合理，如果話依個statement判斷到答嗰個對國族主義嘅取向感覺怪怪地

共產主義萬歲

上年冇繁體

中國反賊圈有個概念叫「縫合怪」，中國特色社會主義就係例子
另外啲LGBT嘅粉蛆都係「縫合怪」

me too

岩 同埋我偏民族主義係講緊香港民族

你肯定係支持炒樓致富

碌左咁耐都唔見有人同我同一支旗

好平均咁

政治立場好難撞嘅

點解你地有旗
而我得個

我係粉紅色旗 正義勞動革命

咁不如你試下解釋點解係馬克思主義嘅體現

想學下嘢，學術交流

都幾難答下 有啲連問咩都要上網睇下

利申: 非素食撚，只係認為科技進步既同時可以減少食用生物

係佢眼中人出世就係為資本家賺錢，只係一件工具

Same有啲係唔識答

你個名

Ching睇你個結果同我一樣都係共產主義接班人

馬克思根本就係中共既體現 不事生產靠恩格斯養 中共就搞埋d咩大躍進大饑荒 要靠共產國際養 同蘇共反左面就靠美國資本主義養

馬克思本人晚年係一個改良主義/修正主義者 係堅定既共產主義眼中 馬克思晚年主張絕對係右傾 已經唔係繼續堅持共產黨宣言果種暴力革命
中共毛澤東死後就變左鄧小平修正主義 搞埋d咩改革開放 根本一撚樣

到習近平出黎咪撥亂反正 覺得你班人唔夠左 又去返私人資本變公私合營 所有財產隨時收歸國有 所有人變相變成無產階級

左膠成日講咩中國特色社會主義唔係社會主義 為自己理想既社會主義烏托邦

開口埋口撻人唔識馬克思主義

笑死 我又未見過批判資本主義果時有人鬧返班人未睇過thomas malthus未睇過hayek

全橙旗係邊度

共狗

佢兩個個名 結婚生個仔出黎應該係中立撚

唔想自己google tanslate 解錯題, 如果佢翻譯都錯就無計

點睇呢個取態??

Welcome to Unhappyland

左膠成日講咩中國特色社會主義唔係社會主義 為自己理想既社會主義烏托邦辯護

話真正既馬克思主義點好點好

咁而家有無一個共產主義國家 係你覺得好撚正 而又無「曲解」馬克思主義呀

笑撚死 衰就中共衰 理想崇高就入自己數

佢D問題都幾多樣性，有d野真係平時唔會關心

速離否則開槍

終極左膠？

我

+Pragmatism

連登仔口中成日都喺度笑啲左膠，但係我冇估錯呢度其實有好多lib left，甚至有啲tankie，我呢啲可能反而係少數

貼番個英文版屌

諗起之前有個小粉紅做呢個Test測出黎係納粹

共產主義本身就唔等於極權

你反對班發發展商炒樓已經代表你喺呢個問題上偏共產

我個test都係共產主義較多

即係點

Carl Marx套theory我覺得CCP以前的確係有mimic
但係而家反而係玩capitalistic嘅 communism + Leninism

同你一樣

lib center

er... 其實極權政府同共產政府係有分別
只係大多數共產政府都會有埋極權管治咁解

馬克思主義嘅最終目標係人人平等 只係係過程中需要無產階級批鬥資本家 再有一段時間嘅無產階級獨裁 等社會資源可以平均分配

只係中共而家淨係停留係獨裁依個位

利申：讀過少少社會學同政治 冇讀中史 有錯請指教

你大愛黎架喎

too long didnt read

收到

我記得之前玩過，仲有個支那人玩到個結果係資本主義 > 共產主義

冇中文，成堆雞腸已經唔想做

你要講本質上既共產主義

一樣係獨裁係首要條件

唔獨裁 點共產？

唔係獨裁 一任選到資本主義 你可以有自己間屋 下一任共產黨選到就即時國家收歸返國有呀？

清你明唔明馬克思主義個定義係咩先 依家中國行緊嘅係「中國特色嘅共產主義 」wor 你頂多可以話佢嘅發展同馬克思主義有關係 因為果時老共都係想走列寧主義 但係依家除咗「共產」兩隻字之外同馬克思果套大纜都扯唔埋wor

附加特性
陰謀論：我們社會中最大的禍患就來自一小部分人。有必要找到他們，將他們的目的公之於眾，然後消除他們的影響。

傳教士：對你而言宗教尤為重要，特別是你信仰的宗教。因此應該儘可能地把自己的信仰傳遍世界。

究竟點解係
同條命一樣咁苦

同你支旗一樣

共產撚樣

有簡體嘅

不如你講下你所理解既馬克思主義係講緊乜 我再答你兩者點解無分別

我上面已經講左 你可以睇下

有無睇過馬克思1844 Manuscripts

咁我係咩派我

照結果嚟睇我都幾左膠吓接受唔到

個人覺得似法西斯主義多啲

左!=膠

左膠比人笑主要係因為膠唔係因為左

其實馬克思出發點幾好，佢認為工人階級受到資本階級剝削 所以建立一套與資本主義抗衡嘅“社會主義”同“共產主義”嘅社會制度。

但終極目標係希望每一個人都可以得到所謂“平等”，但由於人係存在自由意志，每一個人都以自身能動性進行活動，所以每一個人都係獨特的，每一個人都有自己唔同嘅想法、價值觀。

但馬克思主義強調係社會統一性，每一個人都要以社會及國家作為整體嚟看待，國家會以權力控制人們活動，務求令到社會制度得以運作，所以佢哋嘅行為唔係自發性，而係被迫，而中國就係最好體現之一。

所以點解有好多人好痛恨馬克思主義，唔係因為佢嘅理念唔好，而係當實行嘅時候所付出嘅代價係非常之大，就係控制人民。

唔係好明點睇
無色嗰啲percentage 等於我兩邊都唔係？

又唔讀書, 又唔做野, 呀!!!

香港人嘅意識形態不嬲偏左

個個一黎就
有無睇過xxx
有無睇過xxx
而唔係論點反駁

你要拋書包不如直接講 佢內容同我講既野有咩衝突

另外答你 睇過 然後？

有幾題唔係好知佢up乜

我上面3個同你一樣，但下面好唔同btw我上年玩個result好似好唔同

點睇

巴打適合去北歐國家住

窮撚多數都共產

我以為佢會話埋比我聽我適合住咩國家

我發現多左好多人有fatherland上年無乜人有
愈來愈多連登仔愛國

單色係咩玩法

同自身想像一樣

咁姐係點

點解共產嗰邊會無色

可唔可以賜教下支那係點樣馬克思主義嘅體現？🙇

佢條問題係 人們不應該通過金融、房產或地產致富。

咁你認為大部分人致富嘅路應該要係點

前幾頁講左 自己爬文

極端撚

其實我係唔認為極端資本主義同極端共產主義
但係人性本來就係貪心自私，當你可以勞奴一班人為你賺取財富，你就會變本加勵
但極端既共產同樣都係人性既貪心自私，導致最終飯都冇得食

好撚奇怪，係香港權力方面既獨裁，香港人會反感會反抗，但係經濟方面既獨裁，香港人係愛護愛戴，仲會落力打撃反資本主義既人，經濟方面既藍屍

即係你根本無一題嘅答案係偏共產主義 答案一係傾資本主義 一係就揀中間

抑或甚至認為根本唔應有貧富概念

我呢個算係點
係咪就係傳說中既中立撚
好似咩都唔係咁

馬克思主義都好多流派 但最根本個思想係因為無產階級被資本階級剝削左佢地嘅surplus value 依種剝削關係最終一定會引發社會革命 革命過後就變成社會主義 社會主義之後又會變成共產主義 依個係我嘅基本理解 清你都可以講解下 我都想學下野

香港人=ancap

我一定好優秀

同志！黨需要你！

資本主義嘅奴隸

共產主義本身唔係問題
問題係共產黨歪曲左共產主義本質變成獨裁主義，

唔獨裁點共產

0%共產

其實好矛盾，人人平等既代價就係人權自由削弱，反之，人權有最大自由既時候，人就不平等
歸根究底都係人性本惡，自私自利

其實共產主義本質都係獨裁

無政府共產主義先係民主

覺得任何野都唔可以太極端
啲題目好難比得出肯定答案

偏左好正常
因為個test講嘅係一般情況下 例如你包容唔同國家嘅人係冇問題
只不過因為依家大家對住支那先覺得膠啫

仲有共產主義有一點好強調嘅係保障勞工權益

例如: 標準工時 最低工資 老細唔可以亂炒人 消滅貧富懸殊等等

如果你支持以上嘅嘢 你係偏共產 咁好正常 因為香港打工仔多 同埋就係因為經濟太自由 所以先搞到個個變曬奴隸

所以北歐啲民主國家嘅工時短 人工高 褔利好反而先係共產主義嘅體現

支那就零褔利 血汗工廠由得你死

我算咩意識形態 好多都揀中立係因為我覺得其實好多問題都冇絕對既立場，可以根據實際情況去做判斷

而個附加特性係實用主義，客觀分析問題

好似個test有d準

唔獨裁都可以共產，只係人性未足夠支持

權力同金錢都係人類瘋狂追求既野

我都係黃色旗

列寧 史太林嗰堆人利用共產主義嚟奪權

共產主義咪就係忽略左人性囉 全部變機械人就可以共產啦

LM 學野

ME TOO
[Justice · Work · Humanity]

睇咁耐好似得我1個係自由撚

我題題都3 40%白色

你想要嘅唔係共產主義

香港人見到你唔ot,唔係大家一齊唔ot,而係屌你做乜唔ot
唔係要我多兩粒魚蛋，係要你少兩粒！
心理極之變態

巴打講笑

我都冇宗教信仰比個傳教士特質我做乜

剩餘價值又係on撚9

工人會有被剝削情況 但唔洗take資本家既risk

如果資本家係咁好做 點解唔個個走去創業做資本家？

共產主義就唔會有剝削？

假如已經完美地共產制度左

一人分左一塊地既糧食

一樣可以有人交自己既農作物比其他人換取利益

完全無利益既社會根本就唔會有勞動力

有經濟活動又會出現馬克思主義者口中既所謂剝削

咁共產主義係咪同資本主義 奴隸社會一樣咁廢？

套用落中國到就係人民公社 做又36唔做又36 田又無人耕 走去搞埋d咩大躍進

套用落蘇聯就係集體農場

之後一d刺激經濟既政策例如劉少奇三自一包又話係右傾 套用馬克思史觀中就係令社會退步

根本無可能真正共產

不過都好既 咁就有得比班睇完馬克思一兩本兩小時認識資本論 覺得自己讀完個Third hon懷才不遇向上爬唔到既so called知識分子打下飛機話個世界好唔公平 好多剝削好多霸權

好多死左仔

人民的法槌

工程毒撚

保守主義附加君主主義

偏中立 好多白色

你見啲人屌醫護人工唔合理就知咩事啦
根本醫護人工先係正常大學生應有待遇 係其他科嘅人太underpaid

結果成班唔係爭取覺得自己應該同醫護睇齊 而係要將醫護拉到同自己一樣咁cheap

你個共產主義

其實如果可以將所有生產工作交俾機械
人類淨係負責做啲科學，文化嘅研究
然後將資源分配交俾一個ai做，共產都可以好正

我同你既results好似...

資本撚

不嬲都係精神北歐人

巴打一樣

我冇話共產主義唔使獨裁 獨裁只係係開始嘅時候用嚟平均分配社會資源

分配完最理想嘅情況係啲人唔會因為資源分配不均而有conflict 咁就唔使用極權管治由上而下咁控制人民

冇資源分配不均嘅問題人民自然就會由下而上咁respect當權者 願意繼續俾佢管治願意行共產生活 當權者就唔使再用獨裁同極權去分配資源同控制人民

但係係現實情況下“權力使人腐化，絕對的 權力使人絕對的腐化” 當權者一有無限權力就唔會願意放低 最尾就會變咗獨裁統治

所以共產唔一定代表永久嘅獨裁 只係現實中大多共產政權最尾都會變成長期嘅極權政府

但地球70億人，有足夠人性實行烏托邦既人分散全球，但係就俾獨裁國家同資本主義國家既所謂多數人去否定呢樣野既存在
唔係呢樣野唔work,而係幾滴清水滴落一桶墨汁，只會被同化，人性係本善定本惡？
一出世我地就係呢套教育制度下，陷入瘋狂既競爭，由撃敗你隔離位同學，再到擊敗全班全級全校，再到會考爭取大學學位，再爭入間好公司，係呢種劇本模式下，人點會唔變惡？

真香港人

有冇anarchist friend子

陰謀論我都有 傳教士我知邊條 但我諗起啲宗教戰爭係咪都係因為呢種心態引起揀左中立

真係痴撚線其實呢個現象係咪香港獨有？

睇你講邊個國啦

Mother Anarchy loves her sons

但係冇可能發生
除非幾乎全球都有個共同敵人

大學生應有待遇我覺得係subjective
how much one should be paid is depending on how much one contributed to certain areas or companies.

學歷唔係時時同salary hooked on

hi絲打

呢個好唔準
唔好玩

我諗你睇得太簡單

你應該係連最易入口既共產黨宣言都未認真理解過

共產黨宣言鼓吹無產階級以暴力革命打倒一切舊秩序 包括 倫理 宗教 道德 等等 建立無產階級專政

一個經歷過馬克思主張既革命既社會係唔會有足夠組織度做到你講果套又自發咁respect 又唔起衝突

當時係唔會有一個「社會」 只係有鬥爭

共產黨宣言最後講失去枷鎖 係因為用枷鎖鎖住人果個社會都已經消失殆盡

清唔好咁嬲住依套思想馬克思都成百幾年前提出嚟 點都會有啲過時嘅 我認為依套理論係佢地嘅年代的確係幾適合 但套用落依家就點都會有啲過時嘅 同埋本身套思想係唔完整 但係馬克思主義嘅主要理論都有佢嘅價值

連登仔右到爆

係架，但呢個時候人性果種要分高低分貴賤既心態就會出返黎，權貴冇得用金錢黎突顯自己比其他人優勝，就會諗d新野出黎分階級

117題好多下
全綠即咩意思？
有冇人可以講解下

Someone explain this to me please

多謝絲打咁詳細解釋

例如: 標準工時 最低工資 老細唔可以亂炒人 消滅貧富懸殊等等
以上哩啲我都係支持
咩私營公營哩啲是但啦 只要合理就得

仲有有一題話 人民資產平均分配 (大概係咁意思) 我係極之反對 因為我覺得好唔公平 其實我都幾兩極吓

而家就「馬克思係舊理論」？

但係我話中國係馬克思主義社會寫照 又比人話「中國唔係真正既馬克思」

咁即係馬克思係好野定唔好野

馬克思存在唯一既用處就係班左仔辯論果時拎出黎拋書包 ： 你睇過《xxx》未？

咁我個心都舒服啲

中間派

共產係極端資本主義下嘅產物 我支持有限制嘅資本主義

可惜個個都以為共產就一定係支那
理想入面嘅共產冇階級主義好正
利申：理想撚

求解釋

屌

中立撚

毛主席思想

咁我算係左定右派

但明明我唔信教 應該係唔知邊條揀錯

Are you Christian or Catholic ?

唔太明 好似偏中立平衡？

兩樣都唔係

[url]
[/url]

實用主義: 客觀地分析總結問題所在，並試圖根據可用的手段來解決問題。

想請問聲我係咪大愛左膠素食撚
保守同放任主義姐係點

呀⋯⋯⋯死__ __
又唔讀書⋯⋯呀

Emma Goldman

我係咪要入黨啦

我好似好古怪咁

我紅巴嚟

仲有人民財產平均分配好多時唔係你諗到夾硬抄你家再平分財產 呢啲嘢應該得共匪夠膽死做

消滅貧窮懸殊其實本身就係以人民財產平均分配做目標 因為越分配平均就越少貧窮懸殊

多數都係收有錢佬多啲稅去貼下啲窮撚(例如我)

人始終自私，會為自己一派比資源
無限輪迴咪又變翻極權又分唔到資源比下面

你係愛國愛黨保守中立派咋

我有個唔開心

咩料

巴打我都係全橙 暫時全個PO得我地2個，我係革命 人權 正義

大家其實最小用 VPN 先好入呢個網站
首先網站來源不明，唔知數據點用
陰謀論D講
網站中收集到既香港區 big data 絕對有助 制定未來選舉宣傳策略

做左既巴打 可以 做多份相反結果既 擾亂數據收集 Thanks!

我們都是中立撚

回歸返依個問題 我覺得中國係乜思想都有溝埋 佢確實係有少少馬克思主義 但都係少少 法西斯主義果部分佔多好多
至於你話馬克思係好定唔好 唔同人唔同意見啦 我就認為理論過於理想同埋唔完整
同埋拋書包依樣野都唔關馬克思事嘅你做乜野都可以拋書包架啦

好多題目有太多種justification
會令個結果好唔準

同埋，agree and disagree 其實同真正action 可以有唔同，cognitive dissonance

有快就有個衝出嚟做第一

PolitiScale is an initiative of “Radicalisé·e·s sur Internet” which is freely inspired by 8values.

毛賊借馬克師個名黎欺騙民眾奪權咋

???

url改數值定係真係測到

真測，點改數值呀

我叫咩

哈

毛澤東除左將工人革命換左做農民革命之外

暴力革命 國有資產 人民公社 計劃經濟 史太林式肅反 托派式文革 共產黨專政

邊樣唔係based on共產主義陣營既理論？

中共成立果時馬克思死鳩左幾十年 唔通要問准左馬克思批准先可以叫馬克思主義者？

與其話咩欺騙民眾 不如話弱智先會信免費午餐呢套野

唔通buy貧富懸殊、壟斷咩

唔通buy做又卅六唔做又卅六咩

巴打好勁
共匪真係影衰晒
所以稅收都算平衡一種
而港共就攞錢去貼有錢佬同支共
唉 我都係窮撚

Hi 無知既體現

我都係相反
起初覺得太暴力,唔應該
家下

共產主義佔比高唔代表佢係共產主義者

認同 只有弱智嘅群眾先會信喱啲垃圾毛賊
毒害左幾代人 仲要家家戶戶放個毛澤東像

我頭幾頁有個留言話中國係馬克思主義既體現 食左幾十個負評

又無人駁到 左膠真係好可憐

Nationalism

本土撚

呢種叫咩？？

Old news

標準

你搞清楚

我上面留言第一句就比人問我：你睇過馬克思資本論未

但係唔答我馬克思係資本論講左d咩係同我句野有衝突

然後我再答佢既問題

佢又再問我 你睇過1844 manuscripts未

我又答佢睇過 佢又答唔到我我講左d咩佢實際係反駁到

呢d淨係識本書名 連書入面論點都講唔出 連拋書包都柒過人

我有無講錯？？

好定唔好

好多連登仔過於恐懼左膠個「左」字
左右唔係黑白分明，係可以炒埋一碟的

好似係你一嚟就叫人收皮
話中國就係真正既馬克思主義體現
但又冇加任何反駁
之後俾人質疑先喺度補飛
連先後次序都未搞清楚嘅人
你講緊嘅嘢係自打嘴巴

但至少我冇叫你睇乜乜乜先我都一直同你學術討論緊

同你好似

嘩！兒登真係恐怖

唔係擁護過一兩個偏右政策就叫右到爆架

仲要100%民族主義同100%懲罰式司法啊

正義、革命、人權

人權 · 社會主義 · 正義

最簡單既嘢偏偏冇人做

好似冇咩人同我一樣

Lm

同你一⼀⼁⼃⼂⼂⼃

樣

比埋呢個大家做

資本社會好明顯會出現貧富懸殊、壟斷、勞力階段受剝削

至於社會主義、共產主義係咪一定做又36唔做又36又未必
同埋如果個餅夠大又run到 點解唔比大家一齊唔駛做？

Same here

唔識睇

近代中國係毛澤東口中嘅蘇聯修正主義喎，亦都係因為咁樣所以鄧小平先俾毛澤東貶過幾次直到文革收皮先出嚟「救國（黨）

我後面有補充 同你講既野無衝突

你唔好去入賣刀既數？

你覺得冇人駁到 好可憐

右嘅話就唔會嘈話要干預樓市市場

咁問返你點解體現緊馬克思

早排有人話藥房私人市場炒價賣冇問題好癲

?

正常好生仔經濟立場都係偏左

泰坦斯

政府介入不了
陣間又幾千幾百萬咁送俾啲藍業

咁你睇過未
未睇過講乜鳩馬克思

貧富有差距好過一齊窮

資本豬

資本社會例如香港 大部分財富去哂小部分人度
還錢於民，我諗未必一齊窮 勞工亦都唔駛被剝削 反而獲得返佢地本應有既勞動成果

可以理解做因情況而定既

其實最底仲有幾個 Additional Character ....

你哋要睇埋.. ( 最好post埋 )

信奉革命改變國家命運嘅同時行君主制度

係咪要長期放個斷頭台喺皇宮門口提醒君主成為暴君終有一日會行上斷頭台

今日係街發現，唔知咩黎

簡體字？？？？

資本家冇錢賺就唔會提供咁多職位，攞走佢哋啲錢反而會累工人失業。

幾有趣
有啲問題唔識答就揀中立

平等 勞動 但反全球化 我應該都好少有

但係，你點知佢哋係左仔？

正常
我都係咁
信我啦共產主義個理諗其實好高只係時代跟唔上 只要你個科技去到好高就必然係理想社會 姐係而家仲研發緊既人造太陽 不過地球仲承唔承受到就唔知
不患寡而患不安 不患貧而患不均
只係共產黨以共產名義實行君主專制扭曲左

難題

CMHK
完約好轉喇

資本主義

青BB隻色勁多係咪環保左膠？
利申 唔算多

就完喇

咁可以變既姐 共產自由主義又得唔得？
科技去到超高水平 每個人都解決左唔洗強制勞動 可以選擇自己想做既野

好似冇見到有人一樣

我係本質主義者

發覺依個po 好多人唔知共產主義係咩一味以為資本主義就等於好

舊年嘅我

而家我應該會俾大家屌撚死

中國啱你，死大陸仔

你都唔差 因為政見叫人去中國

你咪睇下點囉 你做一世都唔夠你買樓
富者田連阡陌 貧者無立錐之地
你覺得你一定有機會？好明顯就係社會階級複制啦 你覺得人地廢 咁管仲夠勁啦呱？佢夠成日生意失敗啦要鮑叔接濟啦

無左顆星，算唔算

我係革命 你係勞動
唔同掛

岩呀 支持地產商壟斷土地 官商勾結 理得你死 朱門酒肉臭路有凍死骨

以色列個種共產農場都冇咩問題
人哋規模係幾百人一個community同以農業為主

但如果要成千萬人嘅國家都咁run就好多問題 最終又係會演變成獨裁政體

科技，新型工業，非傳統物流。

唔係左膠無問題

其實我覺得佢有D問題唔係分讚成反對中立就可以答到

香港人係口賤心地善良果種

都係老子諗法好
小國寡民 咁就無分配不均

依啲布爾喬亞走狗，總有一日會受到人民既法錘痛打

冇讀書衝出黎柒

極端中立撚

但我覺得我地呢啲中立唔係離地 係因為覺得兩邊都有難處 如果全世界都係我地呢種人應該小好多紛爭 而民主制度就係用黎制衡世界變成極左/極右主導

殘體字睇到我眼都殘

利申:五毛

祖國，勞動，唔啱你啱邊個，係咪想分裂國家

係
的確需要咁
因為呢個世界真係必需要有你呢類垃圾做低下工種
老套啲講
冇你地 邊個幫我洗車同睇住果兩層我唔住既樓?

其實 work （勞動）呢點係唔係指任何形式嘅經濟生產

暫時無人同我係同一枝旗

共產黨唔關馬克思事

咁共產黨宣言邊個寫?

嘔咩血? 乜你講到馬克思D主張係善男信女?

笑撚死 咩共產主義比中共搞到個朵臭哂

對唔住 共產主義係比每一個實行過共產主義既國家搞到臭哂 蘇聯 赤柬 越共 中國 北韓 古巴 委內瑞拉 仲洗唔洗數落去?

想知閣下認為自己讀書多過我

你對馬克思主義有咩理解? 我好樂意與你討論馬克思主義

我有話善男信女？
所以呢？

我覺得金融其實只係集資、啲錢左手交右手，當然係有佢嘅存在價值，但同其他事業相比下似乎冇乜「實則」嘅生產

唔夠黃sorry

同臺灣人相比下似乎香港人特別鍾意唔做作噉郁吓就屌鳩人

冇錯
道家既理想世界會用法家或者極權實現

反而想知啲旗咩意思，又唔係國旗

暴力革命 打土豪分田地 建立社會主義無產階級專政天堂

馬克思見到列寧毛澤東呢兩個乖學生 佢點樣嘔血?

我好想學野喎

你講緊係極端資本主義 你睇到嘅野班鬼佬都睇到 佢地知道無政府政策制衡嘅資本主義係唔可行 that’s why有好多首富支持微富人稅甚至捐身家

黃唔黃其實唔係用呢個表睇，Twitter見過啲tankies閪人同若干反中共得嚟「接近托派」嘅網友，兩者個表列出嚟其實唔係好大分別

資本主義諗法其實一開頭係無錯 機會平等
一開始隻大富翁game人人得1000$ 但run左幾代之後差距就已經完全追唔到 親人有病用晒D錢而 gdp grow 黃金時代已經過左 地土規域咩都發展晒 上一代壓住下一代就會怨點解我唔早D出世玩呢隻game/點解我生係富有家庭
而呢種發展同古代一樣變成書香世家 豪門士族

其實我都只係識面嗰浸我本身唔係讀呢啲

嚴格嚟講我哋係偏向社會主義先啱

因為社會主義允許私有產權 再利用稅收 同褔利分配去舒緩因為私有產權造成嘅貧富問題

但共產主義係唔允許私有產權的 所以共產主義同資本主義不能並存

但社會主義同資本主義可以並存同互補不足 例如: 北歐

所以你見我哋雖然偏共產主義 但資本主義都佔唔少就係咁解 我哋正確嚟講係社會主義

「祖國」溝「社會主義」，有啲危險喎師兄

但共產主義至少可以放緩，資本主義係加速

咁一定有人睇到既，但都太遲亦都做唔到啲咩

咁宜家呢

「社會主義」同「民族主義」呢啲term真係俾支那搞到臭曬

其實「社會主義」同「民族主義」真係冇問題 有問題嘅係極端

正如左膠一樣 包容冇問題 佢哋直頭反民族主義 但佢太過極端同冇腦包容 禍害都唔細得過支那人

連登仔優先娶港女其實都係偏向民族主義

超級大中華膠姐

放心個世界如果太極度一定會洗牌

姐係點

但係我講過一啲明確反對 社會主義 共產主義嘅嘢 !

最後結果竟然係咁

我睇到西方世界白左既抗爭活動，對無條件支持任何抗爭有疑惑。

但保護傳統價值。家庭觀。傾向規範經濟/保護勞動人口。都同Ching 差唔多

我地本身住嘅地方 同法律上嘅祖國根本好唔同 我解讀佢地嘅祖國同民族主義係base on香港

佛系

我做嗰時係將香港同香港人當做一個國家同民族

因為理想同現實

姐係睇情況基本上玩晒

咁就已經唔係道家

革命同自由

唔係，我只係覺得呢兩樣嘢本身有矛盾，雖然愛爾蘭嘅新芬黨都係噉

利申：我自己係 social democracy 派

老實講唔係咁多人支持高入息稅利得稅。

你死緊 分裂國家

少數又點
你社經地位係社會上既大多數就已經夠你反省一下啦

土地炒賣係支持市場主導型經濟，同資本主義有關但有分別

其實係香港樓價高絕對係好事

超級大中華膠應該會係辛灝年呢種，同社會主義者冇偈傾㗎喎

唔驚我好愛國

命運係咁安排 無人可撼動歷史巨輪

吹咩

香港獨立 唯一出路

咁多白色嘅

同我性格都幾吻合

紅到咁係咪抓我返去做接班人

英文版好多睇唔明又唔想做殘體版

橙色

有冇人同我同款或 相類近

我要返去繼承啦

你講緊嘅只係行業，而我問緊嘅從事或參與呢d行業嘅人，d錢應該點樣流入佢地個袋，係關於制度嘅問題。靠金融系統？入呢d公司打工？發明專利？

太過中立或者向左走向右走啦

無繁體...有繁體會好好多...

有冇巴打都係堅決既右派保守支持者

補充小小，共產制度下你講嘅幾個行業仍然可以存在，但資源可唔可以好似資本主義制度咁有口流入搞呢幾個行業嘅人度先係我地要討論嘅問題

咁有效*

NOT REAL COMMUNISM

死左仔

你3成共產主義 你係lite共產黨

其實無話咩主義啱定錯
係講緊個個組織用得好唔好
所以現代應該要有選舉,去決定左派定右派定中間派上場
可以容許不同政見既組織上場

真正既共產主義 你夜晚發夢個陣ff la

你先要讀多啲書 中國未開放之前人工連2000數都冇呀 未開放前都唔係真正共產主義？

你就正常 死左仔咪拉人落水

Commue bastard

如果做工具可以有好生存 why not 唔駛屌我話我成個玻狗咁啦 讀下atlas shrugged先啦

0%資本主義

你個demand多自然樓價升 有賣有買根本正當生意 你屌個制度都係因為你冇得賺

真正嘅共產主義咪就係少數人掠奪社會嘅權力同財富等自己有錢加做皇帝囉

done
done

我係宗教民族保守派

CLS

實用主義

真係 啲左仔最鍾意話社會主義唔係共產
你睇下你大佬列寧講過啲乜啦 社會主義最終目標係成為共產主義呀

Metoo ah ching

你認真定玩膠 人工低就係共產咁非洲果啲落後國家咪全部都共產國家

我都係

咩國旗黎我都係呢個但次序唔同

你就玩膠啦 連我講乜你都唔知 打稻草人就最叻
我係話冇引入資本主義之前嘅中國咪就係純粹嘅共產主義囉 結果係乜嘢啊 人工低囉
我講中國你就講非洲 我都唔知你噏乜鳩

附加功能
無政府主義:當人們被大棒鎮壓時,哪怕大棒是叫做"人民的大棒",他們也會不高興。 國家這種壓迫必須廢除。
實用主義:客觀地分析總結問題所在,並試圖根據可用的手段來解決問題。

你想法係無問題，但係問題核心係你點樣可以過渡至一個科技高水平嘅社會，所以你呢個問題暫時冇人可以解決到。我就認為中國係建立緊一套社會模型去證明馬克思主義嘅可行性。

因為馬克思主義係帶有目的性，而資本主義係冇預設目的，你想賺幾多就賺幾多，但馬克思強調嘅一個“集體”，
用一個例子做比喻，馬克思主義就係一部機器，呢一部機器就係社會，而入邊嘅零件就係人民，機器係唔容許零件出錯，否則機器無法正常運作，所以中國嘅大學建立咗好多馬克思主義學院，就係想修正喺中國嘅政治環境下，點樣可以令到馬克思主義係中國順利進行，所以先會出現所謂嘅“中國特色社會主義”。

國家發展過程之間係會出現不同嘅社會矛盾，現今國際社會係一個全球化趨勢，當權者雖然可以解決到你自身國家內部問題，但喺外圍因素係受到國際關係嘅相互影響，所以要建立一套全新嘅社會制度係非常困難。

資本主義已經係歷史脈絡中存在一定時間，而且建立咗一套理論基礎，而馬克思主義只係啱啱起步，冇人願意以一個國家嘅利益去證明馬克思主義嘅可行性，但由於中國與前蘇聯由於係一個新型政權，國家制度改變所付出嘅代價比重較小，而且當中嘅條件係符合當時該兩個國家嘅政治環境，所以馬克思主義並不受到西方國家及學者嘅青睞而轉向亞洲地區。所以點解喺國際政治版圖當中，社會主義國家佔少數以及分布地區集中係亞洲。

標籤人有撚討論意義咩

共產其實都係追求平等姐

hi ancom

原來有中文

有冇人知係咩野國家黎未見過

岩架
人類發展的確係會走向共產 方向唔同
你資本主義大量生產 透過外銷 內需推動
但你科技ai人工智能取代人去勞動資本主義最後咪又係要實現共產同獨裁最後人類比人淘汰埋添

ancap*

未撚訓醒sor9

有冇中文版？

我覺得個社會係要多勞多得

但唔好搞撚到見高拜 見低踩
咩人不為己, 咩一將功成萬骨枯

🖕

你個因果會唔會錯咗少少呢 ai取代人類就要獨裁共產你讀馬克思讀到邏輯都錯哂

其實資本主義同共產主義o個道都幾中,因為我係社會自由主義.

算唔算保守右派

窮就共產>資本

守舊中間派?

咁即係點？

所謂蘇修主義咪即係反對大躍進,要資本主義和平過渡社會主義.其實如果唔係老毛放生鄧小平嘅話,佢會同劉少奇一樣下場.

Sorry我先係中立撚

Ching 可以 研究/了解下 NVIDIA, Tesla, Amazon. 佢哋都係以上三個範疇,而且少過30年歷史，但係行內數一數二既公司。

屌，我做完先發現原來可以轉中文

屌 你讀多啲書先出嚟講野啦 淨係你講果個「純粹嘅共產主義」你已經係錯歷史上冇一個國家做到純粹嘅共產主義 因為根本消滅唔到私有財產同階級

同埋你個論證我就真係唔知你噏乜9 人工高定低都要睇物價高低 果時中國人均生活水平不嬲都低 唔講咁遠 清朝果時平民生活水平已經低 並唔係共產黨揸旗變成咁

你再讀多啲書先 你知唔知「真正嘅共產主義」同「烏托邦」呢個概念係冇分別㗎 唔係話真正嘅共產主義唔好 依家係屌緊你你根本無辦法創造一個烏托邦出嚟
你又開始打稻草人講乜撚嘢清朝
不如你答我點解中國經濟會起飛

用黎檢測真黃定藍絲既方法

點解咁多負皮

下 你一開始就屌9我話中國未開放前人工2000都冇 唔係真正共產主義係咩 我咪一路答你點解唔係真正嘅共產主義 係你一路係到扯開個問題 依家好似同緊個小學雞講緊野咁

我綠旗 祖國革命生態

等我講下咩叫真正嘅共產主義喇,宗旨就係各盡所 各取所需.消除國界，政府，國家.

打漏咗,仲有階級.

點解我會0生產係咪因為我廢青

連登仔個個講到自己幾愛香港,又話自己係香港人點點點.點知全部都係國際主義多過民族主義

環保撚

又真共產
我轉數快係XXXXX
等你

無政府以前測過

幾好玩

原來我係一個共產黨同志

環保L🙋🏻

左仔即係左仔 次次同親你講共產 你都話唔係真正嘅共產主義 我而家淨係問你一句中國點解經濟會起飛

平等人權勞動

我心中嘅共產係烏托邦個種又唔可以話佢錯曬我係主張世界大同，醫療能源教育交通等應該係公共開支，不過人類做唔到
除左進步主義係多過白色bar少少，其他都係白色 bar多啲
因為其實好多問題都唔係一句贊成反對就可以講完，都有啲問題唔適用於香港人

我係呢個 有冇人解讀下

好似得我係咁

同你差唔多

近了

我都全橙

因為真正共產主義係要背後有永續能源支撐先做到 而家仲整緊 唔知整幾耐 我敢講呢個係全人類最終目標
所以一定係行資本做現實 但唔代表共產一定錯 最重要係方法

發覺好多中立

連登仔全部都係中立撚

你係咪全部揀曬neutral

我都全橙,平等,人權,社會主義

全個post好似得我一個綠色

正宗連登仔

咁我呢個叫咩

我唔係環保撚
只係覺得有代替品情況下
唔使再好似之前咁破壞環境嚟發展社會

點解呢個post負皮多過正皮3倍但咁撚多認真回覆

我都覺 就好似有一題佢問：應唔應該廢除國家(State)？

其實我覺得應該 人類文明最終應該發展到大同世界 但基於目前人類實在太醜惡 就算依家廢除左都只會導向更差既結果 所以我揀左disagree 呢啲又點計？

我覺得呢啲choice會隨住時代改變

正常

進步、共產、社會建構、革命
1949年共產黨

共產根本係錯 我今日搵咗$100我死都唔肯俾人咁點啊？打劫我呀？搶我呀？殺咗我呀？共產根本上就係假設每個人都有一樣價值觀

唔係共狗/左膠

下面咪有
VG 耶撚

好吖，走資派

我同你最接近 差在你係祖國 我係家庭

冇人同我一樣

快快手用咗殘體

綠色
人權社會主義自由 啲人去咗邊

人天生有惰性同惡意
佢個套根本係FF出嚟

中間空白係代表咩？

好簡單啫 同你講啦 如果你D錢洗唔晒 你根本唔會care錢 你聽既然唔洗番工 每個人都可以揀自己想做既野 所以你始終都會有工作 只係多同少既分別
你而家好多時根本無得揀

Same 有替代品我咪同意 冇咪唔同意 It depends架喎

即係烏托邦，各司其職，資源共享

致伟大的祖国
Ching應該都係一個正直嘅人

點解咁多負皮個post?

sor9 lor

當然啦 當真係整到永續能源成功 政府/資本家肯唔肯下放權力利益係另一回事
就好似中共死都唔肯權 而日本天皇肯放權就係分到時就可能係科技獨裁主義 定科技共產自由主義

同埋就係點解政府做既計劃經濟咁垃圾 市場經濟會有效率 係因為無一部量子電腦同你計 其實都似你而家有大數據幫你一樣

半個世紀的「人造太陽」夢逐步實現，永久解決能源問題還要多久？

但人類社會，呢套根本同發夢冇分別理想始終係理想

你講「真正共產主義」，我估你係講馬克思同恩格斯啦

我學識少，巴打可唔可以指教下「永續能源」呢個term出現過係邊本馬克思既大作？

Equality=/=Equity

屌你你第一步嘅假設已經錯咗啦 李嘉誠搵錢夠佢食幾世啦咪又係一樣搵緊 左仔為咗拗贏人已經幾千年之後嘅世界

咁多白色算唔算正常

無 係近代 from wiki

如果佢真係要做到佢所講既理諗
我認為要加入科學

未來ai釋放勞動力應該可以鬥快開發新城市
然後集體移民
到時應該冇窮人啦

你同我一樣

咁唔洗哲學討論啦 哲學一向係唔現實

push

我地應該係同一類人

其實你知唔知supply政府100%控制晒㗎
正你老母當咩

終極和理非?

你正正講咗我想講嘅嘢 共產主義唔係要大政府嘅咩 而家又要屌國家擁有哂啲土地？

你對經濟零認識同你講嘢浪費時間

邊個話哲學唔可以假設 反而你堅持自己嘅假設先至一啲都唔哲學 我依家上網搵「A I取代人之後嘅世界會點」就已經有幾個唔同既scenario 反而係你一直堅持自己個套咋wor

管理同擁有嘅分別？

係呀全連登得你識㗎咋 cronyism一直係libertarian 屌得最大力嘅嘢 而佢嘅根源正正係政府權力過大 商家佬同政府勾結corner左個市場
左仔嘅解決方法竟然係繼續擴大政府權力 你慢慢讀你嘅經濟學啦

管理唔同擁有？ 依家開始玩埋定義添啦？

而家香港係資本主義，你又走去講香港係共產主義
所以已經冇嘢同你講啦

我幾時有喺呢個鋪同你講過香港係資本主義你用追故模式搵吓我有冇講過？

係呀！你話香港係共產主義呀嘛！

管理又點同擁有，唔係定義問題黎

你睇多次先！？讀馬克思會令到人眼殘添啊？

我講緊香港

你回

“共產主義唔係要大政府嘅咩 ”

啱呀 貓有四隻腳=有四隻腳就係貓 馬克思式邏輯

所以你回共產主義係想講咩？
黑人問號

屌 人地提都無提共產兩個字 可能上面佢有講 但呢個po無

左仔唔係要共產主義咩？又要屌政府控制100% supply?

可能佢眼殘 以為覆緊我

咁而家資本主義都控制晒土地100%supply啦
你弱智定點

ok
明晒
thx

突然間又唔提共產嗱？彈出彈入又要同你地泥漿摔角

如果你連裙帶式資本主義同資本主義都分唔清嘅話 討論落去都冇意思

我同佢係兩條友來架 師兄

得啦所以唔使傾，bye

首先想講，熱力學第一定律（孤立系統能量守恆）係1850年已經被提出黎，去到今時今日再講「永續能源」呢樣野，學界無人會認為呢個係科學，亦都可以明確話你知係無人做緊呢樣野，而唔係你講既「而家仲整緊」

然後，既然馬列既著作無提及過，各大共產黨黨章無提及過，甚至連似樣少少既cite都拎唔出手，得wikiland既唔知邊個editor出黎寫一行就當係，你就話無永續能源support既都唔算係共產主義，你會唔會覺得有少少武斷？

第三，你有無諗過你呢個講法係無敵既？如果有人講「而家既資本主義唔係真正既資本主義，只要有永續能源就唔會出現而家眼見資本主義帶黎既問題」，咁你會點回應？

條友反左反上腦

核聚變技術算唔算

一樣要重水，一樣都係會有稀缺性
人類文明再大多幾個scale咪又係唔夠用

共產主義大過資本主義

啲新聞講到無限量咁

中國果個係偏列寧的共產主義好嗎？

我唔係質疑緊你講果3個行業揾唔揾錢，而係資源係用咩形式流入，係制度問題

新現實主義

其實香港係extreme Capitalist+laissez faire 吸引一大堆貪婪商家
導致業主enjoy高樓價 無樓嘅suffer
僱主任意abuse僱員 完全冇保障 做錯少少嘢又罪無可恕咁款
商人整啲無謂嘢嚟賺錢 (constructivism)

再加中國nationalist嚟搞9我哋

然後老一輩 上咗位嘅 同埋富二代就conservatism 唔好變 要繼續abuse人
你想變 就重罰

所以我覺得我自己做嘅時候太take it personal
出咗同上變完全相反嘅
Communism, regulationnism
就係政府喺經濟市場上參與多啲 regulate下 令到社會公平啲
大家都唔好步步為營咁生活 可以做錯 (Rehabilitative justice)
唔好有咁多垃圾商品 (essentialism)
快撚啲改變 (progressism revolution)

1.第一個 我可能講得唔清楚 咁呢度講番聲唔好意思先
我指呢個 人造太陽

2. 第二個 係有人咁講 但我學識小

你話上面學術嚴唔嚴謹 就一定唔嚴
3. 而家算係資本主義來 因為資本主義核心係律法保障左私有財產
如果有永續能源 要睇政府同商肯唔肯開放 開放左 開放部份都其實解決左好多問題 唔開放就只會走向獨裁 開放左就係共產

其實個test太少共產主義方面問題
革命、鬥爭、財富再分配
我就主張這幾方面
所以共產主義果方面昇太多

點解要革命又唔問
政府利用制度暴力、改變憲法違反常理
我支持革命，但個test判咗我共產主義

鬥爭政治，我主張體制內鬥爭
國會應該三分天下，不是一黨專政
也不是民主同共和、藍綠之分
三方互鬥閣力，政權先唔會腐化
同防止滲透、贏著通殺

主張財產再分配，係因為資本體制未完善
但個test又沒問落去，所以我覺得唔準

唔知真定假啦 佢話無限咁濟

哇仆街

一定係唔準 因為好多環境因素無加到入去同埋唔可以問得太深 同心理測驗/社科D問卷一樣

巴打，冷靜少少先
你認唔認同果位巴打嘅見解都好，事實真係佢嘅思維俾你清晰好多

咁多年黎咁多經濟學者都研究唔到一個完美嘅經濟制度，我地d小市民討論下都唔會得到d咩結論，大家輕鬆討論下咪算

兩個人嚟㗎
我冇同佢傾過啲乜

又一個同志

真心好多左傾喎 應該係D問題問得唔好

根本中共同左膠就唔係真左
中共經濟上係Crony capitalism 政治上係法西斯主義

中共政治前面唔係要加個帝制咩？
朕即國家

通常資金流入形式都主要係從seed round, A round, B round,順利既話最後就可以公開招股集資。
seed round:本金唔係自己拎出來就係3F (Family,Friend,Fool)。
A round:就係公司有完整的商業模式,但是還是沒能自負盈虧。就需要創業投資Venture Capital,對新創公司進行有風險的投資。VC 單純以資金換取公司的股權,再透過公司上市.被併購等賣出股票，賺取公司增值。
B round:就係公司可以自負盈虧後,而需要新資金去擴充業務。就會啟動B輪融資。投資人仍以VC 為主。
其他就唔講啦。

咁我則係屬於咩意識形態

我算係乜嘢

S.A.F.E. test 過唔到

原來我係被共產黨洗咗腦既合成人間諜

自由又務實既資本家

重水既稀缺性上邊講左，唔再重覆

第三：你指出係「永續能源」既情況下唔開放就係獨裁，點解會有咁既推論？社會制度（執行者想當然係政府）強迫資本家分享能源唔算獨裁？

另外你會點回應海耶克《通往奴役之路》入邊對計劃經濟既批評？

五毛狗

追左咁耐po發現無人支旗同我一樣係正義民主革命

我就主張用量子電腦去計分配計埋你dna果埋有D似gundum seed destiny咁就好似而家咁應用好多大數據去detect幫你揀好晒之後你自己再揀要定唔要 因為當"機器"比你更了解自己 自由主義其實相對已經無咁重要
因為係未來人工智能呢D高科技技術公司/政府唔壟斷 開放晒D文件出來 容許所有人去學去編寫一套程式 再比人民投票 邊個程式最好 最吸引就決定用邊套

國家意識直情係行納粹德國式民族主義

係咪耶撚